三警稱受上司鼓勵犯案

2018年11月22日

三警稱受上司鼓勵犯案

警員陳少丹

【七警上訴】

【本報訊】七警佔中期間將曾健超帶到添馬公園暗角拳打腳踢，被裁定襲擊罪成判囚兩年，事後提出上訴，案件昨於高院續審。七警指原審法官量刑起點過重，要求改判緩刑，或基於他們已被囚4個多月而即時釋放。惟上訴庭指警員犯案屬違反誠信，案中高級警務人員更未有阻止下屬毆打疑犯，變相鼓勵下屬犯法。其中三警及後自言職級較低，受上司鼓勵犯案，刑期應比上司短。上訴庭押後裁決，七警獲准繼續保釋。

「高級警務人員刑期應較長」

總督察黃祖成（51歲）一方指相比起英國襲擊罪行案例，原審法官以兩年半為量刑起點實屬過重，並稱黃當差逾30年，一直沒有犯事，鎯鐺入獄或令他損失豐厚退休金約500萬元及每月長俸3.3萬元。惟上訴庭反駁黃身為高級警務人員卻鼓勵下屬犯事，黃一方聞言亦坦言無從反駁。

高級督察劉卓毅（32歲）一方則指，劉於案發前數個月才晉升為高級督察，雖是高級警務人員卻年資尚淺，而且佔中期間情況特殊，劉只是瞬間錯判形勢才犯案。

之後輪到警員劉興沛（40歲）﹑陳少丹（34歲）及關嘉豪（34歲）的代表大律師發言，全均異口同聲表示3人為低級警務人員，在上司監管及鼓勵下犯事，理應判得較輕；陳及關的大律師更直言兩人均不想重返獄中，因對警員而言，坐監已是十分嚴苛，保釋外出後要重返監獄，則更加嚴苛，明言「應該是高級警務人員刑期較長，低級警務人員刑期較短」。

案件編號：CACC38/17
■記者蘇曉

上一則
上一則
控方播片 張秀賢：佔領由學聯發起

下一則
下一則
擲彩虹案 控方︰技巧加運氣屬賭博

大難臨頭各自飛
要減刑就咩都肯講
雖然上級應該受多幾碌好合理

吓 無夾合供咩 ?

上司: 受處長「你沒有做錯」鼓勵而犯案
處長: 受689讚賞而犯案
689: 受國家主席英明指示而犯案

之後上司再賴一哥

贊成幾個下屬扣減嘅刑期加落個阿頭度

係醒神既

毫無悔意，低級應該加到五年，高級加到十年

咁就岩哂大家心意

狗咬狗

陳及關的大律師更直言兩人均不想重返獄中

乜撚野藉口黎架，好人好者邊有人會想入去坐，唔通犯左事話唔想入去坐就走得甩咩

狗急跳牆

互篤
好睇啦

做左幾廿年差佬都唔知犯法咩後果？仲要拎做左幾廿年黎求情

成年人，做得出就預咗啦，而家有咩好嘈

鬼打鬼了

知法犯法不嬲罪加一等

繼續互篤啦

狗咬狗
正啊喂

即係點?

唔係有律師質疑片中人唔係佢地咩?

咁條片仲係咪拍緊佢地

好撚亂

即係唔係打罪行，係打刑期

佢地想轉緩刑

咁都係求情理由？即係有犯事先正常？🤯

即係做犬做到衰撚過畜牲囉！！！

要死一齊死

即係認曬罪

戇鳩

東德射爬柏林圍牆嗰啲人嘅士兵咪照樣有罪

服從上司唔係理由

其中三警及後自言職級較低，受上司鼓勵犯案，刑期應比上司短。

呢句正確解讀應該係嗯三個照樣坐兩年
上司加監

btw 兩年真係太少

其實咩都影低晒，仲唔趣趣地認罪博減刑又走去上訴。
一齊加監啦

3條友話係上司鼓勵唔係無阻止咁簡單，應該即刻告多條教疏他人作出犯罪行為罪，坐左十碌八碌。

開初話諗住用酷刑罪入佢地，最高可判終身監禁，而家兩年咪算少囉

咪又係黑警 不用分得那麼少 一齊加監

別離夜
像溶化了一切

也許一生到底
一切超出估計
但是我總會找到你鼓勵

未來獄
就如世界一切
沒有一些東西可預計

但始終都去打
只因有你再鼓勵
再不必將我的口去關閉

暗示會犯事？

正宗狗咬狗骨

唔係話眾籌有安家費嫁咩 俾人落晒格

尋日唔係話過45秒可能換咗人 唔係佢哋自己咩

低級照舊 高級加刑

如果係真依個就係最柒，本來退休可以unun腳

原來向上推先係黃道

強呀

狗咬狗骨

學吓三條柒講其實係上天指使啦

果然係魚蛋革命主義

即係認左打人

禿鷹指使

大難臨頭咪又係同老黑一樣鬼打鬼，官喎，挑

Appeal on conviction 同 appeal on sentences 係分開考慮

如果上訴定罪俾佢甩咗，後面係廢話，但法庭唔可以用上訴刑期嘅陳詞去隊返個定罪

果頭話唔係自己
依頭又話受上司鼓勵犯案
大佬你地有冇溝通過架

大難臨頭各自飛，仲理隔離？

高級督察果個真係抵撚死

抵死啦人渣
以為自己當差咁巴閉
自己行出監獄囉
家破人亡啦快啲

黃一方聞言亦坦言無從反駁

間接篤灰
睇黎要收埋哂D線狀物了

好似有個已經離左婚

大難臨頭各自飛

同事嚟架咋，好撚熟咩

又話上下一心既

肉酸到 狗咬狗

資歷尚淺 學堂冇教你野啊？守則自己唔識睇啊？

減佢老母 全部加刑 兩個幫辦雙倍

狗咬狗.gif

捉雜總落黎受審

上司加刑咪得

好亂，又話假片，咁現在又說受上司影響；即係點

開始篤灰了

會冇晒退休金同長俸所以唔好判入獄，咩logic?
就算係一哥出聲話情況特殊叫政府照出糧又有邊個知丫

因對警員而言，坐監已是十分嚴苛

犯左法唔撚使坐？差佬仲要罪加一等添呀戇鳩

國家主席：

係囉，唔係3萬差佬月損安家費咩？